蕭亞軒 全新大碟 《Naked Truth 赤裸真相》，你聽咗未？

#蕭亞軒揭開赤裸真相 #蕭亞軒赤裸開真相試聽曝光

違三年曆經種低潮、失意、憂鬱，如今浴火重生的ELVA HSIAO 蕭亞軒，決定在這個冬季，勇敢用音樂毫不保留地給你赤裸真相，也希望音樂的力量能鼓勵和陪伴每一位前行的人。  蕭亞軒《Naked Truth赤裸真相》
Smart Link：►
◎ 數位音樂線上聽
§ KKBOX：►
§ MyMusic：►
§ friDay：►
§ Apple Music：►
§ Spotify：►
§ LINE MUSIC：►   ◎ 全球平台
§ Tidal：
§ Pandora：
§ Qobuz：
§ AWA：
§ JOOX：
§ MOOV：

新碟比呢十年內嗰幾隻高質好多

連登 無人聽Elva

臭bitch

你又知佢臭？

一出即上 iTunes no1

請繼續推

呢個蕭亞軒新碟評 幾中肯

無曬大路商業慘情歌

充分表現出Elva 呢幾年的心路歷程

（包括連登呢班haters)

大師講 好考唱功 好多假音

1. 放大鏡，指媒體網絡將藝人的一舉一動都放大，壓縮隱私空間，藝人在面對輿論時幾近「赤裸」。

2. 眼鏡，隱喻人們總是戴著有色眼鏡去刻板印象的審視他人。摘下眼鏡就是放下偏見，透過假象看「真相」。

3. 「reputation」就是蕭亞軒近幾年在網絡上受到的無端的謠言和詆毀，名譽在這裡也變得「赤裸」。

4. 用鼠標打開層疊文件夾，是來自外界對她的好奇和探索，手中翻開的書本暗示她也在層層剖析自我的「真相」。

「赤裸真相」即是表明她已經從一開始面對謠言的恐懼、擔憂、焦慮，到開始坦然、坦誠、真實面對生活中的贊美和非難。既然生活如此透明，令人無所遁形，那麼乾脆「赤裸」地面對，這就是「真相」所在。

成班弱智

Haters gonna hate

成隻碟已saved

版權歸作者所有
作者：劉尼尼（來自豆瓣）
來源：

聽完蕭亞軒的新專輯《NAKED TRUTH》，再認真讀完專輯長長的文案，那裡面有她消失又回歸的赤裸真相。心情久久不能平復。不用再去講為了聽到這張專輯，我們捱過了多少難熬的日子，因為Elva經歷的艱辛遠遠勝過這一切。不過好在她很勇敢地戰勝了黑暗，也讓我們終究沒有錯過這張優質的作品。

不想再去用所謂的樂評分析Elva在這張專輯里又嘗試了多少新鮮的玩意兒，因為她一直在引領潮流，這一點是可以被時間證實的。我只知道2020很難熬，時常都在迫切需要一種愛的感覺，不管是愛與被愛，而在這個時刻，Elva帶著每一個音符都會跳舞的《NAKED TRUTH》回來了，輕靈通透、動感十足、時髦華麗得炫人眼目，舞曲的節奏輕易地讓人擺脫一切的煩惱和桎梏，每一個節拍點都有讓人隨之起舞的意願和衝動。至少，我聽完這9首歌是幸福滿足的。

還沒見到新專輯就已經確定，其中的每首歌都是精純打造、各具風範。聽完也確實如此，專輯里的每首歌，Elva都有不同的表現方式，用千變萬化的唱腔以表達不同的感受。出道21年，聲音依然是她最強大的武器，這在幾首舞曲里展現得淋灕盡致，《Lonely 911》諷刺戲謔、《大師講》硬朗帥氣、《不是東西》俏皮性感、《赤裸真相》野性霸氣，能把聲音調動到最佳狀態去詮釋每一首歌，這源自於她與生俱來的樂感和極強的音樂領悟力。

隨機問了幾個身邊的路人朋友，他們聽完專輯的感受，大多數都偏愛《另一伴》《當你和心跳一起出現》《你不是蝴蝶》這幾首中板情歌，因為能聽到曾經那個熟悉的Elva，《另一伴》的感情真摯且動人，《你不是蝴蝶》的唱腔讓我腦袋里閃回了一下《你是我心中一句驚嘆》時期的她。還有大氣磅礡的結尾曲《My Little Soldier》，這是剖開一切內里給你看的蕭亞軒，是她一直想要的有靈魂的音樂，這也是最接近蕭亞軒的赤裸真相，並非十全十美，但一定有血有肉。

扎實的R&B韻律唱腔，最擅長的早期中音區加上小怒音，後面的華麗歐美轉音，高位置混聲 加上陳珊妮的作詞，將流行舞曲和藝術最大融合，不得不服Elva寶刀未老

這首歌曲里拿出了自己最擅長的，前期和現在的自己完美結合，體現的是優質的聲音保養和嗓音控制，最重要的是音樂的審美能力體現

戀愛女王全專也沒讓大家失望，大討論戀愛之道，涉及親情友情愛情，最後以自我剖析的抒情結尾。

成班契弟只識留負評 仲識做乜

剩係識一首最熟悉的陌生人

嘩
其實佢仲有好多好歌架
窗外的天氣
錯的人
雨季中
倒數 .......

關於Elva 蕭亞軒的赤裸真相—你所不知道的事

「Life's a Struggle，日子還要過⋯⋯」宋岳庭的這首歌在Elva錄專輯時總是不經意哼唱著，每個人一生中總是有起有落，有聚有散，在Elva面對各 種低潮、失憶、憂鬱時，日子也是得過，用音樂撫慰著受傷與失落。 沒有人是完美的，而也因為這樣的不完美造就了遺憾的美好。 Elva決定坦蕩盪訴說出身為人的所有慾望與真實，大膽做自己，或許這與你認識的「Elva」不一樣。 何必膽怯自己的不堪或是犯錯？ 走過這一切浴火重生的Elva，決定在這一個冬季，用音樂帶給每一位在路上、在掙扎、每一位需要鼓勵的人們力量。 音樂是Elva最喜歡的事情，可以跨越時間、地點、語音隔閡。 今年也是全球面對各種困境的一年，太多的變動更需要用音樂帶來希望，當下班忙了一整天可以在車上聽著；在夜深人靜只有自己一個人時聽著；在與 另一半吵架冷戰時聽著；在生日慶祝時聽著；無論身在何處，Elva都在，希望能伴著大家難熬的每分每秒。

歷經整整三年的收歌、寫詞、改詞，這張專輯幾乎把整個演藝圈不論是熟悉的、陌生的、三金前輩、創作新人都邀約完一輪，公司裡堆著一箱又一 箱的Demo與資料，反覆地開會、討論，終於在2017年Elva開始錄製視為代表作的專輯－「Naked Truth 赤裸真相」。 「Naked Truth 赤裸真相」囊括現代人男男女女的愛情觀，快餐的、激情的、細水長流的，甚至是虛擬的愛戀；也唱出了成人世界將遇到荊棘與不安，赤裸面對心中的情感與慾望 。

「我這樣是不是很不好意思？會不會跟整個演藝圈的人鬧翻啊？」Elva在錄像室像個小女孩一般問著製作人，「但⋯⋯這一小段，我覺得還是差那麼 一點點，可以更像、更能完整表達我想給大家的。」就是這樣追求完美的個性，錄製的歌曲進度似乎沒那麼順利，不斷地展延發片時間、不斷地要求修改詞曲。 為了一小段歌詞，她可以花上超過10小時待在錄音室，從天亮待到半夜，反覆揣摩反覆錄製，甚至連合聲都堅持親力親為，不願意偷懶找代唱或是靠著機器修音， 就連錄製好的歌曲，也會因為激盪出更多想法，想要「最好」的狀況下重新錄製。

關於最後一首歌。

距離原訂發片時限越來越近，專輯正準備最後一首歌「Naked Truth」的收音，Elva看著一頁又一頁的歌詞，待在家裡耗上整晚，不眠不休地單曲循環 著Demo，一遍一遍尋覓著最觸及內心深處的感動。 「我想要的是那種很直白、很有野性、很自然、很真摯的情感⋯⋯」在一次聚會上，討論著，身旁正是藝人好友顧瀚畇（阿丹），他毅然 決然地重拾歌詞創作，完成專輯最後一首「Naked Truth赤裸真相」。 這首歌貫穿整張專輯，在一段感情裡，即便不用什麼言語溝通，兩人便可以心領神會，一個眼神、一個動作，就算旁人霧裡看花，但只要彼此知道就好。 這正是Elva想要訴說的，不論在感情、工作、交友之間，我做我自己，我完成我想要的，就算全世界都不能理解我，我依然是蕭亞軒，我依然深深愛著 我身邊每一位陪伴著我的家人、歌迷、朋友、團隊。 Naked Truth 對Elva而言，有兩個含義，這是她心裡最隱秘、最赤裸的真相；也想對所有人訴說，在我心裡，我信任著大家，我赤裸、坦蕩且毫不保留地坦誠 。

因為你，我願意，即使身疲力盡。

正當以為停滯已久的最後一首歌可以順利動工時，Elva在錄音室接到摯友落難的消息，身處異鄉毫無資源的情況下，命在旦夕，上一次見面是在Elva的生日聚會， 下一次卻不知道還有沒有機會見到，對重情重義的Elva來說，這無疑是一個天崩地裂的消息，更不用說平常總以姐弟相稱，現在「弟弟」人卻在遙遠的歐洲 ，在當地小島沒有什麼醫療資源的情況下，既無法直接手術處理，也無法找到任何醫療單位協助返台接受資料，在一籌莫展時，分分秒秒流失。 「I can do it！I can do it ！」Elva立刻放下錄製工作，一邊喃喃自語，一邊安撫著其他人，告訴自己，也告訴所有著急的朋友們，她可以辦到。 記得，與各方通話已經通話到半夜三、四點，竭盡所能地尋求幫助，漫長的「電話救援」已經快逼近十二小時，時差、摯友為難、專輯進度，各種壓力排山倒海而來， 她告訴自己，不能倒下，沒有睡意、沒有餓意，連上廁所都是浪費時間，就這樣，天亮了，迎來曙光的不僅只是灑落進室內金黃色，更接到摯友順利搭上醫療專機 的好消息。 她說，「我一定能做到，我也一定要做到。我不管付出多大的代價，我都要。」身疲力盡的Elva躺在沙發上幾乎虛脫地說著。 這就是Elva，什麼天后、什麼休息、什麼報酬，什麼都不要，只要大家都好好的，只要她能做到的。

一見鍾情，再見傾心？

儘管摯友開始接受醫療團隊的治療，錐心的痛絕非一日一宿就能放下，在其他朋友的鼓勵下終於願意稍微放寬心簡單聚餐碰個面，也更新一下摯友的近況。 在那次聚會中，有一個小男生，好像在偷偷注意著Elva，看起來欲言又止。 而Elva心思無法凝聚在餐桌上，緊緊握著手機，深怕有什麼突發狀況。 也就是這樣一個戴著墨鏡看起來酷酷的女生，沈默著不怎麼說話，讓男生留下來深刻印象。 也就是那次的碰面，Elva與黃皓Justin的揭開了序曲。

堅強的背後是高燒

專輯在Elva嚴格要求下錄製完成了，接著是日復一日地討論，與企劃、舞蹈統籌，不分日夜聽著歌曲，幻想著每一首歌能怎樣表現、能帶給粉絲們多少感動。 為了允諾年底發片的誓言，Elva只能壓縮許多時間，起床便是各種長達一兩小時的電話會議，會議後繼續專心沈浸在音樂之中，幾乎都是早上七點才能就寢，各種 想法在腦海裡盤旋又盤旋，又盤旋又盤旋⋯⋯季節交替、日夜顛倒以及不間斷地使用喉嚨，讓原本支氣管就相較敏感的她，每天在過敏、咳嗽、喉嚨痛度過，在決定遠 赴美國求師練舞的前夕，接連幾天的高燒，為了不影響行程，每餐拜託醫生盡可能開最強的藥物，力求用最短時間壓下病情，不指望痊癒，但希望至少能搭上 飛機，好幾回硬著頭皮出發到機場，又因為突如其來的高燒折返。 「我可以的，千萬不要跟別人說。就連經紀人都不要說，Please！」此時Elva小聲地跟訂票的同事這樣說著，就這樣只有一人知情的情況下，Elva強裝鎮定 強忍身體不適飛往美國，無論如何儘管壓線抵達，也絕對不能取消這次的練舞行程。

深夜抵達美國，冷冽的寒風一陣一陣吹來，Elva「安然無恙」熱情當作翻譯，幫忙看著行李在哪、找路、分享起以往造訪美國的趣事。 即便放好行李，已經深夜兩三點了，貼心、善良的她，發現同事們餓著肚子，不顧隔天需要早起練舞，再次打起精神當作嚮導，替大家尋找附近營業中的店家。 「其實很近，不如就走過去吧？」同事們一臉懵懂地提出這建議，為了不掃興，Elva二話不說徒步走在街頭，伴隨她的是高燒與零下的溫度。 「我們一起省下了100元台幣車資喔！」這時的她，就像一個小女生，天真、開心地說著。

連慶功都無法參加的女主人

這張專輯，Elva不與過去比較、不與任何人比較、有沒有可能得獎都無所謂，她想做出自己的音樂，這是藝術，有時負重前行，但終究時間會證明。 為了達到國際級的水平，重金聘請各地優秀的人才，希望能讓全球看見華語音樂的可能性。

在各方努力下，邀請到了Beyoncé的編舞老師Sheryl Murakami以及Justin Timberlake與Justin Bieber的編舞老師CalvitJr為Elva量身打造專輯舞蹈。 「You are a Super Star ！」Sheryl在第一次聽到Elva的歌曲時，忍不出說了這一句話，此時的Elva依然是像個小女生一般調皮地說「確定我學得起來嗎 ？」然而，卻在第一次排舞時，Elva已經接近完整跟上整首舞蹈動作，在大家對於練舞速度難以置信時，她只有淡淡地笑著說「可以再來一次嗎？」不想浪費 一分一秒。 練完舞帶來的不僅是成就感，更是再一次高燒。

而負責的編排《Naked Truth》的CalvitJr網羅全美最優秀的團員，不乏有Taylor swift、Justin Bieber的專屬舞者，希望達到最高水平的質量。 透過男女舞者之間眼神的交流、動感的舞蹈動作，並結合多段互動橋樑，呈現出都會愛情的默契。

Sheryl Murakami則是將《So Good 大師講》以舞蹈與劇情結合，呈現360度無死角的演出方式，搭配大膽、戲謔的舞蹈動作，反諷充滿想法的戀愛態度。

對於這次練舞Elva的重視不在話下，企劃、髮型老師、攝影、甚至從台北攜帶兩名舞蹈老師一起練舞等等，浩浩蕩盪8位同行人員，每一天都是為數不小的開銷 。 如果一天懶散了，浪費的不只是金錢，更會前功盡棄，所以，Elva撐住了－用一針一針的退燒消炎針。 耗資七位數預算，在

短短近兩週的美國行程，不只是練舞集訓，更要運用空檔安排拍攝與會議，常常都是白天出門、忙完又是下個白天。

專輯拍攝由知名時尚名媛攝影師陳星伊掌鏡，本身就是多年好友的她，多次為Elva拍出精彩大片，擅長捕捉人物的細微表情，自然生動。 Elva也在全心相信團隊之下，突破出道以來最大尺度，近乎全裸拍攝，「這就是Naked Truth！」她赤裸裸地、毫不保留地呈現她自己，或許有人喜歡、或許有人討厭、也或許有 所缺陷而不完美，但這就是她，她的真。

在緊密的工作行程同時，專輯斥資重金，由多次榮獲葛萊美獎項的王牌製作人Randy Merrill製作母帶，馬不停歇地確認成果再度壓縮了Elva睡眠時間，一切都必須在進度之內。 也就這是這樣對自己高壓的環境下，如期在美國行內，一口氣完成了練舞、專輯拍攝、母帶製作，更收到好萊塢製片邀約，然而慶功宴上卻少了這一位女 主人。 終於能好好躺在床上，可以好好吃一頓飯時，接踵而至的壓力與病情，徹底壓垮了Elva，高燒、過敏、腹瀉、盜汗，讓Elva像一團軟泥般癱軟在門口，她 自責地失去了親口跟夥伴們說聲謝謝的機會，卻無能為力，只能再次拜託同事千萬不要透露逐漸失控的病情。

最後一次舞台尖叫聲

一行人帶著收工的心情準備回程時，Elva的病情始終沒有好轉，黃皓Justin義不容辭飛到美國陪伴著Elva，靜靜地待在身旁，告訴她，都會好的，可以放鬆了，在這 一刻，Elva終於能像個普通的小女孩，感受被愛、被照顧，再也不用自己堅強的硬撐著，也是開始更加奠定兩人的感情基礎。 然而，考驗對Elva卻始終沒停過，從美國回到台北後，不到兩小時就需要再次前往機場準備下一場演出，嚴重的時差與氣候轉變，別無選擇，只能再度靠著藥物 壓下病情。 但這次卻壓垮了身經百戰的Elva，「扶好我，拜託不要讓我倒下來！」虛弱的Elva說著，她已經精疲力竭，嘴唇泛白的她努力撐完整場表演，瀟灑下台 後瞬間虛脫，連獨自站穩的力氣都已流失殆盡，只能狼狽地被攙扶上車，用最快速度返回飯店，台上依然流蕩著表演完的尖叫聲，這尖叫聲竟然成為 近期最後一次尖叫聲。

赤裸真相

網絡上議論紛紛猜測何時會釋出發片彩蛋，畢竟歌錄完了、舞也練了，為什麼還不發片呢？ 難道說還有什麼操作？ 卻沒人知道Elva的健康狀況卻是每況愈下，半夜常常睡到一半被鼻涕倒流噎醒，早上起來總是不停乾嘔，接著就是一整天地擤鼻水，原本食量就不大的Elva，不惜 每一餐要上近十顆的藥與保健品，只求能早點讓身體恢復到最好裝態。 天不從人願，時間流逝，不知不覺已經到了一月，說好的承諾變成了一句笑話，紛紛流傳各種猜測與譏笑。 Elva許多時候連聲音都發不出來，在家不斷自己練唱練跳，卻總是被無止盡的鼻水與濃痰打斷，嘗試過西醫、中藥、針灸各種只要能有幫助的，無不一 一嚐試，換來的依舊是一場空。 無數的日夜裡，Elva循環又循環著自己的新歌，多希望能讓所有人聽見，看著電視熒幕里許多精彩的表演節目，那曾經是她再熟悉不過的地方，現在卻成了最熟悉 的陌生人。 記得一次，節目上播著CoCo李玟參與歌唱賽事的演出，「好厲害！李玟真的是我的偶像！好希望能跟她一起合作表演！」一邊開心地哼著歌，一邊泛著淚，堅強 的女孩趁著別人不注意偷偷哭了，因為她不知道還需要多久，她等待了那麼久，準備了那麼多年，卻越來越遠。

隨著日子一天天度過，Elva開始害怕出門，還怕與人接觸，一看到任何自己的新聞就開始喘不過氣，對於一個已經出道20年的女歌手來說，連自己都覺得荒謬， 卻無計可施⋯⋯

時至今日，近三年的憂鬱症纏身，從巔峰走向黑暗，從黑暗迎向光明，她再度回來了，將這《赤裸真相》獻給最愛的媽媽、弟弟、所有家人們、所有一直支持 的粉絲們、所有朋友、所有喜歡不喜歡Elva的人。 你所不知道的－Elva 赤裸真相。

from 專輯文案

垃圾

又係連登on 9 hater 一個

成班連登仔聽都無聽就負皮

蕭亞軒在曾經發過一個電腦螢幕的動態，裡面有一個2017的資料夾，原來就是這張專輯原本預計2017年的十月發行，是距離她上一張不解釋親吻的發行剛好是三年。在錄製最後一首主打舞曲「赤裸真相」時，她調皮的錄了一個限動說再等三年，誰知道一語成讖，2017年多她因為赴美國排舞、不斷的商演熱身，發片壓力過重，發燒和失聲反覆發生，導致2017年底神隱養病，但久久不見起色，加上網路謠言說她得愛滋或生孩子去，她便把自己封閉在家裡不出門，久了得憂鬱症，歷經台媒和酸民無情打擊、舊歌迷的謾罵不諒解而相繼離去，她卻不願意揭露這般真相，本想放棄演藝事業，但在少數默默支持的歌迷等待下，她漸漸從地獄走出來，希望用心製作的音樂最終能鼓舞人心，能成為某些人的力量。2017就是她和舊歌迷的一段心酸故事。是她和不離不棄的歌迷們的專屬符號。

成班傻西剩係鬼鬼祟祟留負皮仲識得乜？

推

歡迎繼續「負評」

不解釋親吻/瀟灑小姐
兩隻是但一隻都高質過呢隻啦下話

等左六年呢隻真係唔合格

唔同意
今次呢張 大師講 lonely 911 my little soldier 都好唔同以前風格
欣賞佢創新

今次無曬之前啲錯的人個類公式K歌
我愛我 super girl d 大路電音歌

反而探討姊妹情、親情、自我內心世界
我覺得今次深度完勝

20年前嘅1月1號

叱咤樂壇生力軍女歌手得主：蕭亞軒！

咁就20年啦！

但我超鐘意錯的人,咁呢隻碟啲歌可能唔岩我了
BTW 多謝推介 ,稍後聽聽

錯的人 好K歌 我一般
慢歌都係窗外的天氣
最熟悉的陌生人
插曲 倒數 衝動 等等高汁好多

今次大碟 當你和心跳一起出現
另一伴 類似以前Elva 中版歌風格
應該可能啱你

成班連登仔只係識負評仲識乜

【Naked Truth 赤裸真相】誕生的那一刻
也一掃老編2020年所有的陰霾
今年對我來說並不好過
所以我很感謝蕭亞軒 Elva Hsiao
終於拾起能量和自信與大家分享這張嘔心力作

我不想管那些批評甚至攻擊這張作品以及她本人的言論
【Naked Truth 赤裸真相】之所以值得稱讚
不只是因為歌迷的殷切期盼
還有睽違許久未曾有過的驚豔及感動
程度可比當年聽到【1087】時

開場曲[Lonely 911]非常成功
一進歌的強大魔力就引人入勝
[不如先慶祝能在一起]是第2主打單曲
時尚又大器的舞曲
首波主打單曲[當你和心跳一起出現]
隔了一年依舊耐聽 大眾也一定會喜歡
同名單曲[Naked Truth 赤裸真相]堪稱神作
完全呈現ELVA最頂級的天后風範
[大師講]整個帥慘 爽度爆表 聲音表現超棒
[不是東西]給人俏皮性感的感覺
[你不是蝴蝶][另一伴]又回到ELVA中低音展現最迷人的中板
磅礴結尾曲的[My Little Soldier]
徹底將ELVA這幾年的心路歷程吐露出來

【Naked Truth 赤裸真相】絕對是上乘之作
沒有一首歌是雞肋 可有可無
作為ELVA出道21年的最後一張專輯
我相信也將是ELVA最感到驕傲的作品

此時此刻的老編
只希望有更多人能夠聽到這張專輯
一起跟我分享出去吧!

當然我還是不會忘記
三單 We Steal The Night 的

#蕭亞軒 #NakedTruth #赤裸真相

文章重點：作為ELVA出道21年的最後一張專輯
我相信也將是ELVA最感到驕傲的作品

聽完最鍾意當你和心跳一起出現同赤裸真相

我係 赤裸真相
當你和心跳一起出現
My Little Soldier
另一伴
大師講

排名分先後

今次隨時可能係最後一隻大碟
我收貨

Elva fans?

Tommy首手足 你聽撚咗未？
未撚聽學咩人開post?
以上留言都係俾負皮兒登仔所講的心聲

你講乜嘢啊
呢度講Elva 關乜撚嘢Tommy 事
你邊位？

乜而家連登咁撚on 9

要聽tommy 先可以出post

我係邊位唔重要
係連登最重要係夠黃

真係名符其實兒登

五毛 拉

其實真係好反智
黃到走火入魔 🤮

覺悟了 年青人

我唔年青啦

幾歲啊 年青人

應該大過你

戇鳩 你又知？

鍾意得Elva 可以幾細

你又啱 我中意邱淑貞
你估下我大過你定細過你？

Same same 掛

無得same same 一係大 一係細

我應該大過你

我條丁就大過你

我唔想知

有啲野你一定要知

台灣歌手蕭亞軒（Elva）暌違6年後最近推出全新專輯，其唱片公司公開了兩張唱片封面照，尺度甚大，為配合專輯名稱，Elva幾乎赤裸僅穿上黑色內褲坐在床上，以被子遮掩身體，大騷白滑玉背，可算是她出道以來最大膽，而在宣傳短片中見她不停在床上搔首弄姿，十分風騷！

Elva表示這張專輯花了3年時間製作，中間經歷了憂鬱症，由黑暗走向光明。而為達成今年底推出的承諾，她日以繼夜趕工，更因此連發幾天高燒，才趕及於死線前完成。她在專輯中想要說的是做自己，完成自己想要的，就算全世界都不能理解她，她仍是蕭亞軒，深愛着她的家人、團隊、朋友及粉絲。

尋日落咗鴨記買嘢

聽到有鋪頭播赤裸真相

三面夏娃打後轉左唱腔都係垃圾
晨早棄撚左

其實無你講得咁差

後期都有好歌
而Elva 都carry 得好好

索性拍AV啦

人哋幾億身家
駛拍